.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: deity
.. _Deity--Ravithra:

Равитра (`Ravithra <https://2e.aonprd.com/Deities.aspx?ID=218>`_)
=============================================================================================================

.. rst-class:: deity-title
.. rubric:: Мать Наг; Чашеносец (The Mother of Nagas; The Chalice-Bearer)

.. rst-class:: traits

- :alignment:`ПН`

Мать Наг, Кармический Столп и Чашеносец данавов, Равитра, была обезглавлена и низвергнута предательством.
Она вознаграждает дарами только смертных чемпионов, стремящихся свергнуть вероломство и вернуть ей ее законную роль.

По воле древних божеств или, возможно, даже :doc:`Монады </lost_omens/Deity/Monitor-Demigod/Monad>`, она взяла на себя ответственность за поддержание столпа общей кармы и баланса влияния, которое смертные цивилизации оказывают на космос.
Она хранила титаническую Чашу Амрит, но, до одного рокового момента, не заглядывала в ее золотые воды, показывающие возможности, которым может следовать душа.
Когда титанические сородичи Равитры вели войну за господство над миром, Равитра не отступала от своих обязанностей.
Она выступила против тех, кто опустошил бы Вудру и вмешается в тщательно выполненную ею калибровку кармы.
Благодаря этому она заслужила преданность созданий Вудры (на тот момент :doc:`наг </creatures/bestiary/Naga/index>`) и товарищеские отношения с другими божествами этой земли.

Завистливая Васагати (`Vasaghati <https://pathfinderwiki.com/wiki/Vasaghati>`_) вынашивала заговор против Матери Наг, внушая ей противоречивые идеи из-за которых Равитра заглянула в Чашу Амрит, чтобы понять свою роль.
В тот же момент Васагати набросилась, задушив ее а потом отрезав голову, пока Равитра на последнем издыхании трепыхалась в воде Чаши.
Потом Чаша Амрит была найдена Судачалой (Sudachala) и спрятана :doc:`Грухастой </lost_omens/Deity/Other/Gruhastha>`, чтобы не позволить Равитре управление кармой и доминирование цивилизации наг.


Равитра, Мать Маг - сущность, определенная предательствами, от которых она родилась для страданий.
Бывший титан данавов, которой было поручено следить за кармическим балансом смертной жизни, она когда-то владела священной Чашей Амрит, которая давала ей возможность видеть все потенциальные возможности, чтобы лучше судить о природе смертных душ.
Она была существом баланса, незапятнанным злостью, неспособным на презрение; только благодаря ложной дружбе Васагати, богини порочности и разрушения, Равитра пала до таких мелочных смертных черт.
Васагати задушила Равитру петлей из волос титана, опрокинула Чашу и отсекла голову титана острым ножом.

Равитра наблюдает за миром, вынося тяжкий приговор и добиваясь возвращения на свое место.
Ее восхваляют аскеты в Вудре; ее духовенство джатисаттра путешествует повсюду, осуждая грешников и жестоко расправляясь с теми, кто пытается узурпировать прихоти судьбы.
В Нагаджоре ее почитают как божество-прародительницу, более низшее чем :doc:`/lost_omens/Deity/Tian-God/Nalinivati`, но все же известное и любимое.

Присутствие Чашеносца в Джалмерэе пронизывает как местное население :doc:`наг </creatures/bestiary/Naga/index>`, так и вудранских законников и посланников, населяющих позолоченные дворцы по всем Невозможным Землям.
Обширные джатисаттра пытаются понять философские последствия культуры, привязывающие :doc:`джиннов </creatures/bestiary/Genie/Djinni>` к их воле вместо того, чтобы самим трудиться честным трудом.
Переписка из Места Золотой Луны в глубине Вудры говорит о тайных союзах, заключенных с последователями :doc:`/lost_omens/Deity/Other/Vineshvakhi`, поскольку оба стремятся уничтожить :doc:`асуров </creatures/bestiary/Asura/index>` и найти сокровище космического значения, которое, как говорят, затеряно в Невозможных Королевствах.
К отвращению многих, общение с :doc:`ракшасами </creatures/bestiary/Rakshasa/index>` также приветствуется последователями Равитры.
Такие приверженцы считают данных бесов правильно осужденными душами и потому заслуживающими доверия, несмотря на их тиранические наклонности.


**Эдикты**: Осуществлять безжалостный кармический приговор, позорить глупцов, убивать предателей, искать Чашу Амрит

**Анафема**: Принимать беспорядочные или случайные решения, оказывать помощь Васагати (`Vasaghati <https://pathfinderwiki.com/wiki/Vasaghati>`_) или ее последователям, участвовать в предательстве

**Сферы интересов**: суд, карма, закон, возмездие

**Мировоззрение последователей**: ПД, ПН, ПЗ, Н (LG, LN, LE, N)

**Царство**: Нагалока (:ref:`plane--Astral`) (предположительно)

**Враги**: :doc:`/lost_omens/Deity/Other/Gruhastha`

**Источник**: Lost Omens: Impossible Lands pg. 318,
Pathfinder #161: Belly of the Black Whale pg. 75


Преимущества последователя (Devotee Benefits)
------------------------------------------------------------------------------------------

**Источник**: Lost Omens: Impossible Lands pg. 318,
Pathfinder #161: Belly of the Black Whale pg. 75

**Божественная характеристика**: Интеллект или Мудрость

**Божественный навык**: Оккультизм

**Предпочитаемое оружие**: челюсти или легкая булава

**Домены**:
:doc:`/lost_omens/Domain/fate`,
:doc:`/lost_omens/Domain/naga`,
:doc:`/lost_omens/Domain/sorrow`,
:doc:`/lost_omens/Domain/truth`

**Альтернативные домены**:
:doc:`/lost_omens/Domain/ambition`,
:doc:`/lost_omens/Domain/soul`

**Божественная сила**: *ранящая*

**Заклинания жреца**: 

| **1-й**: :ref:`spell--c--Charm`
| **2-й**: :ref:`spell--a--Animal-Form` (только змея)
| **4-й**: :ref:`spell--c--Clairvoyance`

**Характеристики аватара**: :doc:`/spells/A/avatar`





.. include:: /helpers/actions.rst